``` txt
file: idiomaticexpressions.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

 Veja uma lista bem extensa de expressões idiomáticas e seus significados:

    Act your age = Não seja infantil

    All day long = O dia todo

    Beyond a shadow of doubt = Sem sombra de dúvida

    Blood is thicker than water = Os laços de família são mais fortes

    Cross my heart = Juro por Deus

    Everybody says so =Todos falam assim!

    For goodness’ sake! = Pelo amor de Deus!

    Good Lord! = Meu Deus!

    Hand in Hand = De mãos dadas

    I did quite well = Sai-me muito bem

    Keep your eyes peeled = Fique atento

    Leave it to me = Deixa comigo

    Like hell! = Uma ova!

    May I have the floor? = Posso falar?

    Mum’s the word = Boca de siri

    Never heard of = Nunca ouvi dizer

    Never mind = Deixa prá lá / Não tem importância

    Once and for all = De uma vez por todas

    One never knows = Nunca se sabe

    Pretty soon = Em breve

    Quite a bit = muito, um montão, bastante, um bocado

    Right over there = Logo ali

    See you there = Até lá

    Shoot the works = Manda brasa

    Talk is cheap = Falar é fácil

    Thank God = Graças a Deus

    It is up to you = Você que sabe

    You know best = Você é quem sabe

    Take your time = Não se apresse

    So far, so good? = Até aqui, tudo bem?

    It is not your business = Não é da sua conta

    To kick the bucket = Bater as botas / Morrer

    How come? = Como é que pode?

    How are you doing? = Como está?
    It is raining cats and dogs = Está chovendo muito

    Over the moon = Estar feliz / Estar no mundo da lua de tão contente

    On the crest of a wave = Estar por cima

    Kill two birds with one stone = Matar dois coelhos com uma cajadada só

    To put the cat out of the beg = Contar um segredo / Não esconder o jogo

    What's up? = E aí, como é que é? (informal)

    Make yourself at home / ease / comfortable = Sinta-se em casa / Fique à vontade

    Help yourself / Be my guest / Go ahead (informal) = Sirva-se

    Let's keep in touch = Vamos manter contato

    Look at/on the bright side = Veja o lado bom das coisas

    Look here! = Escuta aqui!

    Look lively! = Acorda! (pedindo atenção)

    I will always be there for you = Sempre estarei ao seu lado

    Good thinking = Bem pensado

    To be in a bad/good mood = Estar de mau/bom humor

    Snitcher = Dedo-duro

    I think so = Acho que sim

    I don't think so = Acho que não

    Nothing ventured, nothing gained = Quem não arrisca, não petisca

    No pain, no gain = Quem não arrisca não petisca

    On second thought = Pensando bem

    As far as I know... = Que eu saiba...

    As good as it gets! = Melhor é impossível!

    As if! = Até parece!

    As lost as a nun on a honeymoon = Mais perdido que cego em tiroteio

    At rock bottom = No fundo do poço / Estar por baixo

    Fair game = Presa fácil

    Fair play = Jogo limpo

    And so what? = E daí?

    A cat may look at a king = Olhar não tira pedaço

    All in good time = Tudo a seu tempo

    And I am a Dutchman = E eu acredito em Coelhinho da Páscoa / Papai Noel (para expressar descrença)

    Anything goes! = Vale tudo!

    To be a bad egg = Não ser flor que se cheire

    Bite your tongue! = Vira essa boca pra lá!

    Lies don't travel far = Mentira tem perna curta

    Cheer down! = Menos, menos! (quando alguém exagera)

    Clear the way! = Abram caminho!

    Credit where credit is due = Verdade seja dita

    Damned if you do, damned if you don't = Se correr o bicho pega, se ficar o bicho come

    Don't put the car before the horse! = Não coloque a carroça na frete dos bois!

    Downhill all the way = De vento em popa

    To be out of line = Passar da conta / Abusar

    To settle the scores with somebody = Acertar as contas com alguém

    Guess what! = Adivinha!

    The damage is done = Agora é tarde

    Fairweather friend = Amigo só das horas boas

    Each one to his trade = Cada macaco no seu galho

    Earn it = Faça por merecer

    Every dog has his day = Um dia da caça, outro do caçador

    Fine thing! = Bonito, hein?

    Fit of laughter = Ataque de riso

    Flash in the pan = Fogo de palha

    Food for thought = Para pensar (em casa)

    For donkey's years! = Faz séculos!

    Full of airs and graces = Cheio de si

    Full of beans = Com a corda toda

    Hang loose! = Fica frio!

    Have a heart! = Tenha dó!

    He was hoisted by/with his own petard = O feitiço virou contra o feiticeiro

    Here we go! = Aqui vamos nós!

    Have no clue = Não ter a menor idéia

    He said she said = Diz-que-diz

    I need it yesterday! = É pra ontem!

    I told you so! = Eu avisei!

    If I (may) say so to myself... = Modéstia à parte...

    In Queer Street = Na rua da amargura (situação financeira precária)

    It comes with territory = São os ossos do ofício

    It never hurts to ask = Perguntar não ofende

    It rang! = Caiu a ficha!

    It is a small world! = Que mundo pequeno!

    It is high time! = Já está na hora! / Já não era sem tempo!

    It is the thought that counts = O que vale é a intenção

    It is your funeral = Você está ferrado

    It is you! = É a sua cara! (roupa certa)

    Jack-of-all-trades = Pau-pra-toda-hora

    Lean years = Tempo de vacas magras
    Magic bullet = Solução mágica

    Mark my words! = Escreva o que eu estou dizendo!

    Meddler/Meddlesome = Folgado / Abusado

    Misfortunes never come singly! = Desgraça pouca é bobagem!

    Money talks! = O dinheiro fala alto!

    Mr. Know-it-all = Sabe-tudo / Sabichão

    Mr. Nice Guy = Bonzinho

    Mr. Right = Príncipe Encantado

    Mr. Smarty Pants = Espertinho

    My house is your house = Sinta-se em casa

    My lips are sealed = Minha boca é um túmulo

    My treat = Deixa que eu pago

    Neither too much, neither too little! = Nem tanto ao céu, nem tanto à terra!

    Night is young = A noite é uma criança

    Not to be in a pigpen = Não estar na casa da sogra

    Not to be in one's own home = Não estar na casa da sogra

    Not to have a pot to pee/piss = Não ter onde cair morto

    Now what? = E agora?

    Now we are on the same page! = Agora estamos falando a mesma língua!

    Once in a blue moon = Uma vez na vida, outra na morte

    One for the road = Saideira (bebida)

    One good turn deserves another = Uma mão lava a outra

    Out of print = Esgotado

    Over my dead body! = Só se for por cima do meu cadáver!

    Page turner = Livro que não se consegue parar de ler

    Pigs might fly! = E eu acredito em Coelhinho da Páscoa / Papai Noel! (para expressar descrença)

    Prissy = Cheio de não-me-toques

    Rain or shine = Faça chuva ou faça sol

    Right in the bull's eyes! = Na mosca!

    .O. (Significant Other) = Cara metade

    Saved by the bell! = Salvo pelo gongo!

    Slow down! = Vai com calma!

    Stay out of the way! = Não atrapalhe!

    That will teach you! = Bem feito!

    That won't wash! = Não vão colar!

    The coast is clear! = A barra está limpa!

    There is no accounting for taste = Gosto não se discute

    This is going to be a piece of cake = Vai ser moleza

    Time to hit the road! = Hora de picar a mula!

    To ask for the moon = Pedir o impossível

    To be as poor as a church mouse = Estar matando cachorro a grito (sem dinheiro)

    To catch somebody in the act = Pegar alguém no flagra /Na tampinha

    To corner somebody = Colocar alguém contra a parede / Encurralar

    To dance to the music = Dançar conforme a música

    To get blood out of a stone = Tirar leite de pedra

    To grease the rails = Facilitar as coisas

    To lead somebody astray = Levar alguém para o mau caminho

    To nip something in the bud = Cortar o mal pela raiz

    Better late than never = Antes tarde do que nunca

    Hold your horses! = Calma aí!

    Under the table = Por baixo do pano

    When hell freezes over! = No dia de são nunca!

    Where is the fire? = Vai tirar o pai da forca?

    Whether you like it or not = Quer você goste, quer não

    Word on the street = Na boca do povo
